<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="data_description">
        <item> Tarian Aceh adalah bentuk ekspresi seni yang kaya akan makna dan sejarah. Tarian-tarian ini tidak hanya menjadi hiburan, tetapi juga mencerminkan nilai-nilai budaya, adat istiadat, dan kehidupan masyarakat Aceh. Salah satu tari Aceh yang cukup terkenal adalah tari saman yang memrlukan kekompakan tingkat tinggi</item>
        <item> Tarian Sumatera Utara adalah cerminan dari keberagaman budaya dan kekayaan adat istiadat yang dimiliki provinsi ini. Setiap suku di Sumatera Utara memiliki tarian tradisional yang unik, dengan gerakan, kostum, dan makna yang berbeda-beda. Contohnya yaitu tari tor-tor, tari serampang dua belas, tari gundala-gundala dan tari topeng </item>
        <item> Tarian Sumatera Barat, khususnya Minangkabau, kaya akan makna dan sejarah. Setiap gerakan, kostum, dan iringan musiknya memiliki cerita tersendiri yang mencerminkan kehidupan masyarakat Minangkabau. Contohnya yang paling terkenal yaitu tari lilin, tari piring dan tari payung</item>
        <item> Tarian Riau adalah cerminan dari kekayaan budaya Melayu yang sudah membumi di provinsi ini. Tarian-tariannya terkenal dengan gerakan yang lemah gemulai, iringan musik yang merdu, dan kostum yang khas. Contohnya yaitu tari Randai, Tari zapin, Tari Persembahan Makan Sirih, Tari Gamelan dan Tari Suku Melaut Teluk Meranti </item>
        <item> Tarian Jambi merupakan salah satu kekayaan budaya yang dimiliki provinsi ini. Tarian-tarian Jambi memiliki ciri khas yang mencerminkan adat istiadat dan kehidupan masyarakatnya. Contohnya yaitu tari sekapur sirih. Tari Sekapur Sirih adalah tarian tradisional khas Jambi yang digunakan untuk menyambut tamu besar.</item>
        <item> Tarian Bangka Belitung adalah cerminan dari kekayaan budaya Melayu yang sudah membumi di provinsi ini. Tarian-tariannya memiliki ciri khas yang mencerminkan kehidupan masyarakat pesisir dan adat istiadat setempat. Tarian Bangka Belitung pada zaman dahulu banyak digunakan sebagai hiburan pada saat musim panen maupun untuk mempererat hubungan antar kampung </item>
        <item> Tarian Sumatera Selatan merupakan suatu kekayaan budaya Indonesia yang sangat beragam dan menarik. Setiap tarian memiliki ciri khas, makna, dan sejarah yang unik, mencerminkan keberagaman suku dan budaya yang ada di provinsi ini. Contohnya yaitu tari tanggai yang menggunakan tanggai dan mengutamakan kelentikan dan Tari Gending Sriwijaya yang menggambarkan kegembiraan gadis-gadis Palembang saat menerima tamu kehormatan. </item>
        <item> Tarian Bengkulu merupakan salah satu cerminan dari kekayaan budaya dan keberagaman suku yang ada di provinsi ini. Setiap tarian memiliki ciri khas, makna, dan sejarah yang unik. Contohnya yaitu tari Andun yang biasanya dilakukan pada upacara adat atau pernikahan. Tarian ini dibawakan oleh para bujang dan gadis yang berpasangan. </item>
        <item> Tarian Lampung adalah cerminan dari kekayaan budaya dan keberagaman suku yang ada di provinsi ini. Setiap tarian memiliki ciri khas, makna, dan sejarah yang unik. Contohnya yaitu tari sembah yang digunakan untuk menyambut tamu, tari bedana, tari cangget dan tari melinting</item>
        <item> Salah satu tarian dari Banten yang terkenal yaitu Tari Walijamaliha. Tarian ini merupakan tarian selamat datang yang ditarikan oleh para penari wanita. Tarian ini menggabungkan budaya Jawa, Sunda, Etnis Cina, India, dan Arab. Gerakannya cepat dan lincah, menggambarkan masyarakat Banten yang ramah, riang, dan enerjik. </item>
        <item> Salah satu tarian dari Jakarta yang terkenal yaitu Tari Topeng. Mulanya, tari topeng adalah tarian pengantar pementasan lakon topeng betawi. Nama tari topeng disematkan karena penarinya memakai topeng. Tari ini mulai pertama kali tercatat berkembang pada tahun 1872, dimulai sebagai permainan populer dengan nama Klain Maskerspel </item>
        <item> Tari Jawa Barat merupakan bagian penting dari budaya Jawa Barat sejak zaman dahulu. Setiap tarian memiliki makna dan pesan tersendiri, yang disampaikan melalui gerakan yang menggambarkan kisah-kisah tentang cinta, persahabatan, perjuangan, dan kehidupan sehari-hari. Tari Jawa Barat memiliki ciri khas gerakan yang lincah, energis, dan erotik, dengan gerakan pinggul dan pangkal bahu yang menjadi daya tarik </item>
        <item> Beberapa contoh tarian Jawa Tengah antara lain Tari Serimpi yang berasal dari keraton dan memiliki gerakan yang gemulai. Tarian ini menggambarkan budi pekerti yang halus, lemah lembut, dan sopan. Dan ada juga Tari Gambyong yang biasanya ditampilkan pada musim tanam dan panen padi. Tarian ini dibawakan oleh dua wanita muda yang mengenakan gaun berwarna hijau.</item>
        <item> Tari-tarian Jawa Timur memiliki ragam gerak yang khas, seperti tegas, berwibawa, dan langkah kaki yang menapak kuat. Setiap gerakan dan kostumnya mengandung makna mendalam yang telah mewarnai sejarah budaya Jawa Timur. Contohnya yaitu tari remo, tari reog ponorogo, tari thengul, tari muara sangkal dan tari gandrung</item>
        <item> Tari tradisional Yogyakarta memiliki tema yang beragam, seperti cerita legenda, babad, sejarah, dan kisah patriotik. Tari tradisional Yogyakarta juga memiliki ragam gerakan yang berbeda-beda, seperti ngenceng encot atau nggruda untuk karakter putri, dan impur, kambeng, kalang kinantang, dan bapang untuk karakter putra.</item>
        <item> Tari Bali adalah beragam tarian yang berasal dari pulau Bali. Tari Bali tidak selalu bergantung pada alur cerita. Tujuan utama penari Bali adalah untuk menarikan tiap tahap gerakan dan rangkaian dengan ekspresi penuh. Kecantikan tari Bali tampak pada gerakan-gerakan yang abstrak dan indah </item>
        <item> Tari tradisional di Nusa Tenggara Barat meliputi tari gandrung Lombok, tari gendang beleq, tari lenggo, tari buja kadanda, tari wura bongi monca, dan tari rudat, yang masing-masing memili ciri khas tersendiri.</item>
        <item> NTT memiliki kekayaan budaya yang sangat beragam, salah satunya tercermin dalam tarian-tarian tradisionalnya yang unik dan penuh makna. Tarian tradisional di NTT umumnya memiliki makna yang berkaitan dengan kehidupan sehari-hari, ritual adat, atau sejarah masyarakat. Setiap suku di NTT memiliki tarian khasnya masing-masing</item>
        <item> Kalimantan Barat memiliki kekayaan budaya yang sangat beragam, salah satunya tercermin dalam tarian tradisionalnya. Tarian-tarian ini tidak hanya menjadi hiburan, tetapi juga mengandung nilai-nilai filosofi, sejarah, dan kepercayaan masyarakat setempat. Contohnya yaitu Tari Monong, Tari Kondan, Tari Pingan, Tari Jonggan, Tari Zapin, Tari Adat Dayak Pesaguan, Tari Kinyah Uut Danum dan Tari Bopureh</item>
        <item> Tarian-tarian di Kalimantan Selatan memiliki keunikan tersendiri, mencerminkan kekayaan budaya dan sejarah daerah ini. Contohnya yaitu Tari Baksa Kembang, Tari Rudat, Tari Topeng Banjar, Tari Sinoman Hadrah, Tari Tajun Tandang, Tari Lenggang Parimata dan Tari Lalakun Amban</item>
        <item> Tarian Kalimantan Tengah merupakan cerminan dari kekayaan budaya dan tradisi suku Dayak yang mendiami wilayah tersebut. Tarian-tarian ini tidak hanya sebagai hiburan, tetapi juga memiliki makna filosofis, sejarah, dan sosial yang mendalam. Contohnya yaitu Tari Mandau, Tari Belian, Tari Kayun, Tari Giring-Giring, Tari Tambun dan Bungai</item>
        <item> Tarian-tarian di Kalimantan Timur sangat kaya akan makna dan sejarah, serta mencerminkan keberagaman budaya suku-suku yang mendiami daerah ini. Sebagai salah satu pelestarian budaya, tarian ini jadi salah satu seni pertunjukan yang sukses membuat penasaran sehingga menarik perhatian wisatawan lokal dan mancanegara untuk datang dan menyaksikan langsung tarian tradisional tersebut. Contohnya yaitu Tari Hudoq, Tari Datun Ngentau, Tari Ganjur, Tari Jepen dan Tari Burung Enggang</item>
        <item> Tarian-tarian di Kalimantan Utara umumnya memiliki makna filosofis yang mendalam dan berhubungan erat dengan kehidupan sehari-hari masyarakat setempat. Tarian-tarian ini seringkali menggambarkan interaksi manusia dengan alam, ritual adat, maupun perayaan tertentu. Contohnya yaitu Tari Jepen, Tari Blunde, Tari Busak Baku, Tari Bangun, Tari Jugit dan Tari Kancet Ledo</item>
        <item> Tarian Gorontalo adalah bentuk ekspresi seni yang kaya akan makna dan sejarah budaya masyarakat Gorontalo. Tarian ini tidak hanya sekadar gerakan tubuh, tetapi juga mencerminkan nilai-nilai luhur, adat istiadat, dan kehidupan sehari-hari masyarakat Gorontalo. Contohnya yaitu Tari Saronde, Tari Dana-Dana dan Tari Tidi Lo Polopalo</item>
        <item> Di Sulawesi Utara ini, terdapat deretan warisan budaya yang menarik. Misalnya tari-tarian khasnya yang bisa Anda saksikan setiap acara-acara kebudayaan. Serta di setiap gerakannya memiliki makna tersendiri, sehingga tak hanya sekadar menghibur para penontonnya. Contohnya Tari Kabasaran, Tari Maengket, Tari Sasambo, Tari Mopotobong dan Tari Kabela</item>
        <item> Sulawesi Barat memiliki kekayaan budaya yang sangat beragam, salah satunya adalah tarian tradisional. Tarian-tarian ini tidak hanya menjadi hiburan, tetapi juga mengandung makna filosofis yang mendalam serta mencerminkan kehidupan masyarakat setempat. Contohnya yaitu Tari Pallake, Bulu Londong, Tari Bamba Manurung dan Tari Patuddu</item>
        <item> Sulawesi Selatan memiliki kekayaan budaya yang luar biasa, termasuk tarian-tarian tradisional yang sangat beragam dan penuh makna. Tarian-tarian di Sulawesi Selatan tidak hanya sekadar gerakan tubuh, tetapi juga merupakan cerminan dari kehidupan sehari-hari, kepercayaan, dan sejarah masyarakatnya. Setiap gerakan dan iringan musik memiliki makna filosofis yang mendalam.</item>
        <item> Tarian Sulawesi Tengah menggambarkan keunikan khas yang tidak akan kamu temukan pada tarian dari provinsi lain di Nusantara. Keunikan tersebut dipengaruhi oleh adat budaya suku asli yang tinggal di Sulawesi bagian tengah tersebut. Dahulu, beberapa tarian khas tersebut digunakan sebagai bagian dari ritual keagamaan dan hiburan ketika festival maupun kehidupan sehari-hari. Namun kini tarian tradisional tersebut hanya dipentaskan untuk hiburan saja.</item>
        <item> Tari adat tradisional dari Sulawesi Tenggara adalah budaya Indonesia yang harus dilestarikan terus ada sampai kapan pun. Contohnya yaitu Tari Adat Malulo dan Tari Dinggu dari Sulawesi Tenggara yang menggambarkan budaya dan kegiatan masyarakat. Adapun contoh lainnya yaitu Tari Balumpa, Tari Mangaru, Tari Lumense, Tari Kolegoa dan Tari Mowindahako</item>
        <item> Tarian Maluku Utara merupakan warisan budaya yang sangat berharga. Tarian-tarian ini tidak hanya menjadi hiburan, tetapi juga memiliki makna filosofis dan sejarah yang mendalam bagi masyarakat Maluku Utara. Contohnya yaitu Tari Cakalele, Tari Maqu-Maqu, Tari Tide-Tide, Tari Gumatere dan Tari Tifa Lenso</item>
        <item> Tarian Maluku adalah cerminan dari keberagaman budaya dan sejarah masyarakat Maluku. Setiap tarian memiliki makna dan cerita yang mendalam, serta gerakan yang khas dan energik. Tarian-tarian ini biasanya diiringi oleh musik tradisional yang menggunakan alat musik seperti tifa, gong, dan sebagainya</item>
        <item> Tarian Papua adalah cerminan dari kekayaan budaya dan keberagaman suku yang ada di pulau ini. Setiap tarian memiliki ciri khas, makna, dan sejarah yang unik, mencerminkan kehidupan masyarakat Papua yang erat dengan alam dan spiritualitas.</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_name">
        <item>Aceh</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Jambi</item>
        <item>Bangka Belitung</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Lampung</item>
        <item>Banten</item>
        <item>Jakarta</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Jogja</item>
        <item>Bali</item>
        <item>NTB</item>
        <item>NTT</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Tengah</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Gorontalo</item>
        <item>Sulawesi Utara</item>
        <item>Sulawesi Barat</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
        <item>Sulawesi Tengah</item>
        <item>Sulawesi Tenggara</item>
        <item>Maluku Utara</item>
        <item>Maluku</item>
        <item>Papua</item>
    </string-array>
    <array name="data_photo">
        <item>@drawable/aceh</item>
        <item>@drawable/sumatera_utara</item>
        <item>@drawable/sumatera_barat</item>
        <item>@drawable/riau</item>
        <item>@drawable/jambi</item>
        <item>@drawable/bangka_belitung</item>
        <item>@drawable/sumatera_selatan</item>
        <item>@drawable/bengkulu</item>
        <item>@drawable/lampung</item>
        <item>@drawable/banten</item>
        <item>@drawable/jakarta</item>
        <item>@drawable/jawa_barat</item>
        <item>@drawable/jawa_tengah</item>
        <item>@drawable/jawa_timur</item>
        <item>@drawable/jogja</item>
        <item>@drawable/bali</item>
        <item>@drawable/ntb</item>
        <item>@drawable/ntt</item>
        <item>@drawable/kalimantan_barat</item>
        <item>@drawable/kalimantan_selatan</item>
        <item>@drawable/kalimantan_tengah</item>
        <item>@drawable/kalimantan_timur</item>
        <item>@drawable/kalimantan_utara</item>
        <item>@drawable/gorontalo</item>
        <item>@drawable/sulawesi_utara</item>
        <item>@drawable/sulawesi_barat</item>
        <item>@drawable/sulawesi_selatan</item>
        <item>@drawable/sulawesi_tengah</item>
        <item>@drawable/sulawesi_tenggara</item>
        <item>@drawable/maluku_utara</item>
        <item>@drawable/maluku</item>
        <item>@drawable/papua</item>
    </array>
    <color name="black">#FF000000</color>
    <color name="white">#FFFFFFFF</color>
    <item name="img_item_photo" type="id"/>
    <item name="rv_list" type="id"/>
    <item name="tv_item_description" type="id"/>
    <item name="tv_item_name" type="id"/>
    <string name="about">About</string>
    <string name="app_detail">Tari Indonesia</string>
    <string name="app_name">Tari Indonesia</string>
    <string name="battery">Pesan</string>
    <string name="content_specs_battery"> "Keanekaragaman budaya manusia sangat luas; jangkauan praktik budaya, kepercayaan, dan bahasa yang kita gunakan sangat luas." - Mark Pagel </string>
    <string name="content_specs_display"> Indonesia </string>
    <string name="content_specs_size"> Google, Jurnal, Buku, Budayawan, Pemangku Adat Setempat</string>
    <string name="content_text">Tari Aceh adalah bentuk ekspresi seni yang kaya dan beragam, mencerminkan budaya dan sejarah yang unik dari Provinsi Aceh. Tarian-tarian ini tidak hanya sekadar gerakan tubuh, tetapi juga mengandung makna filosofis, nilai-nilai sosial, dan seringkali dihubungkan dengan sejarah dan adat istiadat masyarakat Aceh.</string>
    <string name="dance_name">Nama Tari</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="display">Asal</string>
    <string name="grid">Grid</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to multiple possibilities of innovation and expression."
        "The material has a unique aesthetic that is both modern and timeless, and it is this aesthetic "
        "that defines the visual language of the Android platform."
    </string>
    <string name="list">List</string>
    <string name="search">Search</string>
    <string name="size">Referensi</string>
    <string name="specification">Lain-lain</string>
    <string name="text_email">ismanadifah574@gmail.com</string>
    <string name="text_seller">Nadifah Isma Aulia</string>
    <string name="title">Tari Aceh</string>
    <string name="title_activity_detail_dance">ScrollingActivity</string>
    <style name="Base.Theme.TariIndonesia" parent="Theme.Material3.DayNight">
        
        
    </style>
    <style name="Theme.TariIndonesia" parent="Base.Theme.TariIndonesia"/>
</resources>